大中華反港獨老屈梁天琦壹傳媒中期虧損擴大！ 蝕1.71億元！

壹傳媒（282）公佈截至9月底止中期業績，收益為7.75億元，按年跌17%；期內虧損擴大至1.71億元。每股基本虧損7仙，不派息。虧損擴大主要由於港台市場低迷、廣告支出謹慎，加上線上程序化廣告購買面對全球激烈競爭。同時集團行重組程序，裁減報刊員工，產生代通知金810萬元，去年同期為3780萬元。

壹傳媒最大收來源報章出版及印刷業務，由於廣告收益及發行收入顯著下跌，該業務跌18%至3.37億元，虧損擴大至7590萬元。《蘋果日報》收益跌兩成至1.41億元。首6個月每日平均銷量為12.4萬份，按年跌15%。《台灣蘋果日報》收益亦跌15%至1.95億元。

數碼業務亦由盈轉虧，由於營運成本沉重，期內蝕2290萬元；收入跌12%至2.94億元。《蘋果日報》電子平台的外部收益下降，主要由於主要類別的廣告開支減少，廣告費用因業內程序化購買激增，而受到重大影響。

壹傳媒不斷發掘新收入來源，將為市場引入iBeacon服務，根據智能手機地理位置定位提供資訊，為本地企業及活動提供資訊及廣告。集團指，繼續控制成本、改善工作流程效率、重組和精簡管理及營運程序，更於業績公告中提及「一帶一路」倡議重新整頓服務及消費行業經濟，為傳媒行業掀開全新機遇，已為此準備推出新產品和服務，擴闊收入來源。

因果報應！

市值(港元) 11.917 億

6年內玩完！